---
title: "Rule 5.7.4"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[5.7](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-5-7)

### Test

[5.7.4](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-5-7-4)

### Description

> Pour chaque contenu de balise `<td>` ou `<th>` associée à un ou plusieurs en-têtes possédant un attribut `id`, la
> balise vérifie-t-elle ces conditions ?
>
> * La balise possède un attribut `headers`.
> * L’attribut `headers` possède la liste des valeurs d’attribut `id` des
>     [en-têtes](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#en-tete-de-colonne-ou-de-ligne)
>     associés.

#### Particular cases (criterion 5.7)

> Dans le cas de tableaux de données ayant des en-têtes sur une seule ligne ou une seule colonne, les en-têtes peuvent
> être structurés à l’aide de balise `<th>` sans attribut `scope`.

#### Technical notes (criterion 5.7)

> Si l’attribut `headers` est implémenté sur une cellule déjà reliée à un en-tête (de ligne ou de colonne) avec
> l’attribut `scope` (avec la valeur `col` ou `row`), c’est l’en-tête ou les en-têtes référencés par l’attribut
> `headers` qui seront restitués aux technologies d’assistance. Les en-têtes reliés avec l’attribut `scope` seront
> ignorés.

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 5.7.4](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule050704/)
* [Unit test file for rule 5.7.4](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule050704Test.java)
* [Class file for rule 5.7.4](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule050704.java)


